\documentclass[twoside]{article}

% Packages required by doxygen
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{calc}
\usepackage{doxygen}
\usepackage[export]{adjustbox} % also loads graphicx
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\PassOptionsToPackage{warn}{textcomp}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[nointegrals]{wasysym}
\usepackage[table]{xcolor}

% Font selection
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[scaled=.90]{helvet}
\usepackage{courier}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{sectsty}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\allsectionsfont{%
  \fontseries{bc}\selectfont%
  \color{darkgray}%
}
\renewcommand{\DoxyLabelFont}{%
  \fontseries{bc}\selectfont%
  \color{darkgray}%
}
\newcommand{\+}{\discretionary{\mbox{\scriptsize$\hookleftarrow$}}{}{}}

% Page & text layout
\usepackage{geometry}
\geometry{%
  a4paper,%
  top=2.5cm,%
  bottom=2.5cm,%
  left=2.5cm,%
  right=2.5cm%
}
\tolerance=750
\hfuzz=15pt
\hbadness=750
\setlength{\emergencystretch}{15pt}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{0.2cm}
\makeatletter
\renewcommand{\paragraph}{%
  \@startsection{paragraph}{4}{0ex}{-1.0ex}{1.0ex}{%
    \normalfont\normalsize\bfseries\SS@parafont%
  }%
}
\renewcommand{\subparagraph}{%
  \@startsection{subparagraph}{5}{0ex}{-1.0ex}{1.0ex}{%
    \normalfont\normalsize\bfseries\SS@subparafont%
  }%
}
\makeatother

% Headers & footers
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhead[LE]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
\fancyhead[CE]{\fancyplain{}{}}
\fancyhead[RE]{\fancyplain{}{\bfseries\leftmark}}
\fancyhead[LO]{\fancyplain{}{\bfseries\rightmark}}
\fancyhead[CO]{\fancyplain{}{}}
\fancyhead[RO]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
\fancyfoot[LE]{\fancyplain{}{}}
\fancyfoot[CE]{\fancyplain{}{}}
\fancyfoot[RE]{\fancyplain{}{\bfseries\scriptsize Generated on Wed May 13 2015 14\+:14\+:37 for Laboratorium 8 -\/ Projektowanie algorytmów i metod sztucznej inteligencji. by Doxygen }}
\fancyfoot[LO]{\fancyplain{}{\bfseries\scriptsize Generated on Wed May 13 2015 14\+:14\+:37 for Laboratorium 8 -\/ Projektowanie algorytmów i metod sztucznej inteligencji. by Doxygen }}
\fancyfoot[CO]{\fancyplain{}{}}
\fancyfoot[RO]{\fancyplain{}{}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{%
  \markright{\thesection\ #1}%
}

% Indices & bibliography
\usepackage{natbib}
\usepackage[titles]{tocloft}
\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{5}
\makeindex

% Hyperlinks (required, but should be loaded last)
\usepackage{ifpdf}
\ifpdf
  \usepackage[pdftex,pagebackref=true]{hyperref}
\else
  \usepackage[ps2pdf,pagebackref=true]{hyperref}
\fi
\hypersetup{%
  colorlinks=true,%
  linkcolor=blue,%
  citecolor=blue,%
  unicode%
}

% Custom commands
\newcommand{\clearemptydoublepage}{%
  \newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}%
}


%===== C O N T E N T S =====

\begin{document}

% Titlepage & ToC
\hypersetup{pageanchor=false,
             bookmarks=true,
             bookmarksnumbered=true,
             pdfencoding=unicode
            }
\pagenumbering{roman}
\begin{titlepage}
\vspace*{7cm}
\begin{center}%
{\Large Laboratorium 7 -\/ Projektowanie algorytmów i metod sztucznej inteligencji. \\[1ex]\large 2.\+0 }\\
\vspace*{1cm}
{\large Generated by Doxygen 1.8.9.1}\\
\vspace*{0.5cm}
{\small Wed May 13 2015 14:14:37}\\
\end{center}
\end{titlepage}
\tableofcontents
\pagenumbering{arabic}
\hypersetup{pageanchor=true}

%--- Begin generated contents ---
\section{modyfkacja sortowania -\/ benchmark -\/ obserwator}
\label{index}\hypertarget{index}{}\input{index}
\section{Hierarchical Index}
\input{hierarchy}
\section{Class Index}
\input{annotated}
\section{File Index}
\input{files}
\section{Class Documentation}
\input{class_c_benchmark}
\input{class_c_heap_sort}
\input{class_c_list}
\input{class_c_merge_sort}
\input{class_c_quick_sort}
\input{class_c_sort}
\section{File Documentation}
\input{benchmark_8cpp}
\input{benchmark_8hh}
\input{csort_8hh}
\input{heap__sort_8cpp}
\input{heap__sort_8hh}
\input{list_8cpp}
\input{list_8hh}
\input{main_8cpp}
\input{merge__sort_8cpp}
\input{merge__sort_8hh}
\input{quick__sort_8cpp}
\input{quick__sort_8hh}
%\documentclass[11pt,a4paper]{article}
%\usepackage{polski}
%\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Projektowanie algorytmów i metod sztucznej inteligencji\\Laboratorium 7 - Sprawozdanie}
\author{Wojciech Makuch}
\date{}

%\begin{document}
	\maketitle
	\section{Zadanie}\label{sec:Zadanie}
	Jako zadanie na zajęcia należało zmodyfikować implementację licznika czasu tak,  aby korzystały one ze wzorca projektowania: obserwator. Ponadto należało zmodyfikować algorytmy sortowania, aby zachowane zostały zasady SOLID, a w szczególności zasada  \textsl{Open/Closed principle} - program otwarty na rozszerzanie, ale zamknięty na modyfikację.
	
	\section{Realizacja}\label{sec:Realizacja}
	Większość klas, metod i funkcji zmodyfikowano zmieniając ich nazwy, nazwy zmiennych itp. aby były napisane w Języku angielskim. Strukturę danych lista napisano od początku, ponieważ stara zawierała błąd w implementacji przy próbie odniesienia się do pierwszego elementu, poza tym brakowało jej niezbędnych metod, takich jak np. \textsl{get\_value()}.  Jeśli chodzi o sortowania, zgodnie z zaleceniem prowadzącego utworzono klasę abstrakcyjną po której dziedziczyły klasy \textsl{CQuickSort}, \textsl{CHeapSort} oraz \textsl{CMergeSort}, każda z nich implementowała metodę sort.  Zmodyfikowano implementację licznika czasu; teraz korzysta ze wzorca projektowego obserwator za pomocą mechanizmu dziedziczenia. Obserwuje klasę abstrakcyjną \textsl{CSort}, w której wykorzystano metody benchmarkujące \textsl{star\_timer()} i \textsl{stop\_timer()}.  Po wykonaniu sortowania  metoda klasy Benchmark zapisuję do pliku ilość elementów sortowanych oraz czas sortowania. Ponadto dodano do funkcji głównej programu menu dla użytkownika, które pozwala na sprawdzenie poprawności zaimplementowanych metod.   
	
	\section{Dzialanie}\label{sec:Dzialanie}
	Wszystkie algorytmy działają prawidłowo. Dane do pliku dopisywane są po każdym sortowaniu. Plik trzeba usuwać ręcznie. Dzięki metodzie benchmarking nie trzeba recznie testowac sortowania kazdej listy.
	
	\section{Komentarz}\label{sec:Komentarz}
	Do utworzenia dokumentacji wykorzystano system Doxygen. Funkcja pomiaru czasu dla systemu Windows pobrana ze strony dr. J. Mierzwy. Program skompilowano w środowisku Code::Blocks. Do stworzenia wykresu posłużono się pakietem MS Excel, sprawozdanie napisano używając systemu \LaTeX.

\end{document}